(死左膠) 公民黨又去美國唱衰香港

香港反對黨：習近平正用中國模式取代香港自由民主價值
國際中心／綜合報導 2018-05-08 09:48

香港反對黨領袖在紐約呼籲，國際社會應關注香港自由民主價值正遭北京侵蝕的現實，也呼籲美國政府不要讓尊重自由貿易的香港受美中貿易緊張的負面影響。

香港民主派第二大政黨——公民黨主席梁家傑，星期一在紐約出席一個討論會後，接受美國之音採訪時說，他此行要傳達的一個主要信息是告訴國際社會，中國國家主席習近平試圖用中國模式的價值，取代西方自由民主國家長期奉行的價值和制度，而他們在香港正在為捍衛這些價值而奮鬥。

他說，香港奉行的一些價值與制度跟自由民主國家一樣，如果現在中共要挑戰這些價值和制度，香港是最好的例子來說明這些自由民主國家奉行的制度，在華人的社會、在華人的文化裡頭也是可以行得通，而且在香港已經證實了不但行得通還是可以開花結果的。「所以當我們要捍衛這些制度跟價值，來打一個保衛戰的時候，希望我們不是孤單的，這也是我的一個主要的信息。」

紐約亞洲協會政策研究所星期一舉行《香港未來討論會》，由亞洲協會政策研究所副主席、美國前負責亞太事務的助理國務卿拉塞爾（Daniel Russel）主持會議，梁家傑在回答拉塞爾和與會者提問時表示，香港仍然是全中國唯一的國際金融中心，要讓香港保持這一地位，就必須繼續保持香港的法治和言論自由。

他說，希望習近平早晚會認識到，如果香港不再能維持其國際交易和商業夥伴的信任，那對中國不是一件好事。

針對中國宣傳機器指香港雨傘運動是在搞港獨，梁家傑說，其實這是中共用以攻擊香港公民運動的一種虛假指責，其目的是為了使可以指控叛國罪的基本法23條得以立法成功。

梁家傑說，香港的雨傘運動是一場有關香港現在與未來的辯論，關乎香港能否成為下一代年輕人建立他們的家、發揮他們的創造性、進行公平競爭的地方。

公民黨黨魁楊岳橋接受美國之音採訪時表示，他們此行的另一個目的是希望通過他們的努力讓香港避免受到美中貿易緊張加劇的負面影響。

他說：「我們也藉這個機會要非常肯定地告訴美國朋友，不管是在朝還是在野，香港是基本法底下一個獨立的關稅區，希望他們知道香港從來都是一個推崇、尊重自由貿易的社會，希望他們不要把這個貿易戰波及到香港。」

而家既議員, 只有鄭松泰係比較好

"香港自由民主價值正遭北京侵蝕"

講事實都係唱衰?

我諗鄭松泰都唔會否認呢個事實喎

陳雲：李柱銘的繼任人，賣港賊又來遊說美國保持《香港關係法》。你投票給這些人，注定香港人被共產黨凌虐。